{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025268",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "송지면"
    },
    "text": "松旨面 (송지면)\\n\n全羅南道海南郡\\n\n全羅南道海南郡の海南半島南西端に位置する面は海南面だ。 東南側は達磨山、トッ峰、トソル峰につながる山脈によって地帯が高い。 海南郡の内部は低酸性山地が広く広がっており、農耕地は九沙川と牛根里一帯に広く現れる。 朝鮮時代には銀所面、霊岩郡の越境地である松池市面と松池宗面に該当する地域だった。 彼らの中で松池市面と松池宗面は1906年霊岩郡から離れて海南郡に入ってきた。 1914年、銀所面、松池面、松池宗面が合わさって松池面になった。 現在、14ヶの法定里を管轄しており、これらの地名はほとんどが複数の洞里が合わさって作られた。 しかし、ここでは地名を組み合わせずに一つの村の名前を代表として使用している。 例えば、魚蘭里は魚蘭鎮があったことに由来し、魚蘭鎮は朝鮮初期に設置されたところだ。 また、東峴里は魚蘭里東側の峠の下に位置していることに由来し、馬峰里は高麗時代の特殊集団だった馬峰沼に起源を置いている。",
    "QA": [
        {
            "question": "松旨面はどこに位置していますか？",
            "answer": "松旨面は全羅南道海南郡の海南半島南西端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "海南面の東南側は何によって地帯が高くなっていますか？",
            "answer": "海南面の東南側は達磨山、トッ峰、トソル峰につながる山脈によって地帯が高くなっています。"
        },
        {
            "question": "海南郡の内部にはどのような地形が広がっていますか？",
            "answer": "海南郡の内部には低酸性山地が広く広がっており、農耕地は九沙川と牛根里一帯に広く現れます。"
        },
        {
            "question": "松池市面と松池宗面はどのような経緯で海南郡に入ってきたのですか？",
            "answer": "松池市面と松池宗面は朝鮮時代には銀所面、霊岩郡の越境地であり、1906年に海南郡に入ってきました。"
        },
        {
            "question": "松池面はいつ設置されましたか？",
            "answer": "松池面は1914年に銀所面、松池面、松池宗面が合わさって設置されました。"
        },
        {
            "question": "松旨面は何の法定里を管轄していますか？",
            "answer": "松旨面は現在、14ヶの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "地名は複数の洞里が合わさって作られていますか？",
            "answer": "はい、地名はほとんどが複数の洞里が合わさって作られています。"
        },
        {
            "question": "魚蘭里という地名は何に由来していますか？",
            "answer": "魚蘭里という地名は魚蘭鎮があったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "東峴里という地名は何に由来していますか？",
            "answer": "東峴里という地名は魚蘭里東側の峠の下に位置していることに由来しています。"
        },
        {
            "question": "馬峰里という地名は何に起源を置いていますか？",
            "answer": "馬峰里という地名は高麗時代の特殊集団だった馬峰沼に起源を置いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 417
    }
}